
\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/pointers/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
    \codesetstylefrombeamer
	\IfFileExists{../c/#1}
	{
		\cppfile{../c/#1}
	}
	{
        
		\cppfile{../../../topics/pointers/c/#1}
	}
	
}
\begin{document}
    
\section{Punteros a funciones}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Punteros a funciones}
    \begin{block}{Definición}
        Una función tiene una ubicación física en memoria que puede asignarse a un puntero, por lo tanto, un puntero a función es una variable que almacena la dirección de memoria de una función. Al igual que los punteros regulares, los punteros a función se usan para acceder y trabajar con el objeto (en este caso, una función) al que apuntan.
    \end{block}
    
    Declaración:
      \codesetstylefrombeamer
      \addcpp{pointers_to_func_declare.c}

Donde returnType es el tipo de dato que la función devuelve, y paramType1, paramType2, etc. son los tipos de parámetros que acepta la función.
\newpage
Ejemplo:
  
  
  
    \addcpp{pointers_to_func.c}
    \newpage
    Los punteros a función son útiles en situaciones como:
    \begin{itemize}
    
       \item Selección dinámica de función: usar un puntero a función para seleccionar y llamar a una función específica en tiempo de ejecución, en lugar de usar una declaración condicional larga.
    
   \item Callbacks: se puede pasar un puntero a función como argumento a otra función, permitiendo que esa función llame de vuelta a la función apuntada.
     \item Implementación de tablas de funciones: es decir, se tiene un arreglo de punteros a función y se asigna un elemento de este arreglo basado a fin de ejecutar la función requerida.
    
\end{itemize}
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{pointers_to_func2.c}
    
    \newpage
    
    Diseñar y codificar un programa que mediante 4 funciones diferentes pueda sumar, restar, multiplicar y dividir dos números enteros. Todas las funciones deben recibir los mismos parámetros formales y no devolver ningún valor.\\
    
    Solicitar al usuario seleccionar la opción deseada e implementar la llamada utilizando punteros a función.
    \\
    Luego analice:   
  
        \begin{itemize}
        \item Operandos involucrados 
        \item Sintaxis de los punteros a función
        \item ¿Cómo afecta la sintaxis el cambio de un parámetro formal?
        \item  \href{https://gitlab.com/r1269/informaticaii_iua/-/blob/main/topics/pointers/c/pointers_to_func3.c}{\beamergotobutton{Ver en git (variable\_direction)}} 
    \end{itemize} 
    
    
        \newpage
    
    \begin{block}{Callbacks}
Pasar punteros a funciones como argumentos a otras funciones es una técnica poderosa que se utiliza para implementar callbacks y permitir que una función llame a otra función de manera dinámica.
\end{block}
  \newpage
    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{callbacks.c}
\end{frame}

\end{document}
